---
title: KDE:s programuppdateringar i mars 2020

publishDate: 2020-03-05 15:50:00 # don't translate

layout: page # don't translate

summary: "Vad har hänt i KDE:s program den här månaden"

type: announcement # don't translate
---

## Nya utgåvor

### Choqok 1.7

Februari började med en efterlängtad uppdatering av vårt mikrobloggprogram
[Choqok](https://choqok.kde.org/news/2020/02/04/choqok-1-7-released.html).

Viktiga rättningar inkluderar 280-teckenbegränsningen för Twitter, vilket
tillåter att inaktivera konton och stöder utökade inlägg.

{{< img class="text-center" src="quick-post.png" link="https://choqok.kde.org/" caption="Choqok" >}}

### KPMcore och KDE:s partitionshanterare 4.1.0

Vårt program för diskformatering, Partition Manager, har en ny utgåva med
mycket arbete utfört på biblioteket KPMCore, som också används av Calamares
distributionsinstallationsverktyget. Programmet själv har fått stöd för
filsystemet Minix.

{{< img class="text-center" src="kdepartitionmanager.png" link="https://kde.org/applications/system/org.kde.partitionmanager" caption="Partitionshanterare" >}}

### Kfotoalbum 5.6

Om du har hundratals eller till och med tusentals bilder på din hårddisk,
blir det omöjligt att komma ihåg historien bakom varje enskild bild eller
namnen på personerna som fotograferades. Kfotoalbum skapades för att hjälpa
till att beskriva dina bilder, och sedan snabbt och effektivt söka igenom
den stora högen med bilder.

I synnerhet ger den här utgåvan omfattande prestandaförbättringar vid
etikettering av ett stort antal bilder och prestandaförbättringar för
miniatyrbildsvisningen. Stort tack till Robert Krawitz för att återigen ha
dykt ner i koden och hittat platser att optimera och ta bort redundans.

Dessutom lägger den här utgåvan till stöd för KDE:s insticksramverk purpose.

[KPhotoAlbum](https://www.kphotoalbum.org/2020/02/08/0099/)

## Inkommande

MP3 id-taggeditorn Kid3 har flyttats till kdereview, första steget för att
skapa nya utgåvor.

Och Rocket.chat-programmet Ruqola passerade kdereview och flyttades för att
vara redo för utgivning. Dock meddelar underhållsansvarige Laurent Montel
att en omskrivning med Qt Widgets är planerad, så det finns fortfarande en
hel del arbete som återstår.

## Programbutik

{{< img class="text-center" src="elisa.jpeg" link="https://www.microsoft.com/en-gb/p/elisa/9pb5md7zh8tl?activetab=pivot:overviewtab" caption="Elisa" >}}

Nytt på Microsoft Store för Windows är
[Elisa](https://www.microsoft.com/en-gb/p/elisa/9pb5md7zh8tl?activetab=pivot:overviewtab).

En modern och snygg musikspelare tillverkad med kärlek av KDE. Bläddra i och
spela upp din musik med enkelhet! Elisa ska kunna läsa nästan vilken
musikfil som helst. Elisa är gjord för att vara tillgänglig för alla.

Under tiden är Digikam redo att skickas in till Microsoft Store.

## Webbplatsuppdateringar

[KDE Connect](https://kdeconnect.kde.org/), vår tjusiga telefon- och
skrivbordsintegreringsverktyg, har en ny webbsida.

[Kid3](https://kid3.kde.org/) har en glänsande ny webbsida med nyheter och
nerladdningslänkar till alla butiker som det är tillgängligt på.

## Utgåvor 19.12.3

Några av våra projekt ges ut med egna tidplaner och vissa ges ut
tillsammans. Projekten i 19.12.3-paketet gavs ut idag och bör snart vara
tillgängliga via programbutiker och distributioner. Se [utgivningssidan för
19.12.3](https://www.kde.org/info/releases-19.12.3.php) för detaljerad
information. Paketet kallades tidigare KDE Applications, men märkningen har
tagits bort så att det nu är en utgivningstjänst för att undvika
sammanblandning med alla andra program av KDE, och eftersom det finns
dussintals olika produkter istället för en helhet.

Några av felrättningarna som ingår i den här utgåvan är:

* Stöd för filattribut på delade SMB-filer har förbättrats, [diverse
  incheckningar](https://cgit.kde.org/kio-extras.git/log/?h=release/19.12)
* K3b accepterar nu WAV-filer som ljudfiler [Fel
  399056](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=399056)
  [Commit](https://cgit.kde.org/k3b.git/commit/?h=release/19.12&id=2491cc70f9ffb129cf49633cbdc4f0d77789677d)
* Gwenview kan nu läsa in fjärrbilder via https
  [Incheckning](https://cgit.kde.org/gwenview.git/commit/?h=release/19.12&id=9973a097d30a91dd50a4d23388b0b2b00eeeb626)

💻 [19.12
versionsfakta](https://community.kde.org/Releases/19.12_Release_Notes) för
information om arkiv och kända problem. 💻 [Wiki-sida för
paketnerladdning](https://community.kde.org/Get_KDE_Software_on_Your_Linux_Distro)
💻 [19.12.3 informationssida om
källkod](https://kde.org/info/releases-19.12.3) 💻 [19.12 fullständig
ändringslogg](https://kde.org/announcements/changelog-releases.php?version=19.12.3)
💻

## Butiker

KDE:s programvara är tillgänglig på många plattformar och i många butiker
för programvara.

[![Snapcraft](../platforms/snapcraft.png)](https://snapcraft.io/publisher/kde)
[![Flathub](../platforms/flathub.png)](https://flathub.org/apps/search/kde)
[![Microsoft
Store](../platforms/microsoft.png)](https://www.microsoft.com/en-gb/search/shop/Apps?q=KDE+e.V.)
